---
layout: page
title:  "Типы сообщений"
lang: ru
ref: report-types
---

## Анонимное
            
При выборе анонимного сообщения поле Ф.И.О. очищается и блокируется. 
Реализует право работника на анонимное сообщение о ситуации,которая влияет или может повлиять на безопасность полетов.

При выборе обратной связи на E-mail, анонимность гарантируется если указать личный E-mail за пределами корпоративной сети.
Безусловная анонимность гарантируется если выбрана опция "Уведомлять в приложении". 

- **Кто имеет доступ к сообщению:** *Только руководитель по БП и его заместитель.*
- **Кому известна фамилия и эл. почта отправителя:** *Никому.*
- **Защита от административных взысканий:** *Не является основанием для защиты работника от административных взысканий.*

## Конфиденциальное
           
Реализует право работника на конфиденциальное сообщение о ситуации, которая влияет или может повлиять на безопасность полетов.

При выборе обратной связи на E-mail, конфиденциальность гарантируется если указать личный E-mail за пределами корпоративной сети.
Безусловная конфиденциальность гарантируется если выбрана опция "Уведомлять в приложении". 

- **Кто имеет доступ к сообщению:** *Руководитель по БП и его заместитель.
Представители по БП и руководители подразделений видят только статистические данные конфиденциальных сообщений.*
- **Кому известна фамилия и эл. почта отправителя:** *Только руководителю по БП и его заместителю.*
- **Защита от административных взысканий:** *Может быть основанием для защиты работника от административных взысканий.*
                   
## Добровольное
            
Реализует право работника на открытое и беспрепятственное сообщение о ситуации, которая влияет или может повлиять на безопасность полетов.

- **Кто имеет доступ к сообщению:** *Руководитель по БП, его заместитель, представители по БП и те руководители подразделений, которым дано такое право.*
- **Кому известна фамилия и эл. почта отправителя:** *Руководителю по БП, его заместителю и представителям по БП, которым дано такое право.*
- **Защита от административных взысканий:** *Как правило, является основанием для защиты работника от административных взысканий.*

## Обязательное

Реализует обязанность работника информировать авиакомпанию о случаях, которые требуют уведомления авиакомпании. Перечни обязательных уведомлений определяются в руководящих документах авиакомпании.

- **Кто имеет доступ к сообщению:** *Руководитель по БП, его заместитель, представители по БП и те руководители подразделений, которым дано такое право.*
- **Кому известна фамилия и эл. почта отправителя:** *Руководителю по БП, его заместителю и представителям по БП, которым дано такое право.*
- **Защита от административных взысканий:** *Может быть основанием для защиты работника от административных взысканий.*